[
  {
    "german": "die Vorteile",
    "english": "advantages",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "gegen",
    "english": "against",
    "part of speech": "preposition",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Tier",
    "english": "animal",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Tiere",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Aktion",
    "english": "action, campaign",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Aktionen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Katastrophe",
    "english": "catastrophe",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Katastrophen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Wohlt\u00c3\u00a4tigkeit",
    "english": "charity",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Wohlt\u00c3\u00a4tigkeiten",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Kohle",
    "english": "coal",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Land",
    "english": "country",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die L\u00c3\u00a4nder",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Ungl\u00c3\u00bcck",
    "english": "disaster",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Ungl\u00c3\u00bccke",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Trinkwasser",
    "english": "drinking water",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die D\u00c3\u00bcrre",
    "english": "drought",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die D\u00c3\u00bcrren",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Erde",
    "english": "earth",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Erden",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Strom",
    "english": "electricity",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Str\u00c3\u00b6me",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Energie",
    "english": "energy",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Energien",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Umwelt",
    "english": "environment",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Umwelten",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Umweltschutz",
    "english": "environmental protection",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Fairer Handel",
    "english": "fair trade",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die \u00c3\u0153berschwemmung",
    "english": "flood",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die \u00c3\u0153berschwemmungen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "f\u00c3\u00bcr",
    "english": "for",
    "part of speech": "preposition",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der (Regen)wald",
    "english": "(rain)forest",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die (Regen)w\u00c3\u00a4lder",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Gas",
    "english": "gas",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "global",
    "english": "global",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Fest",
    "english": "holiday, celebration",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Feste",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Hunger",
    "english": "hunger",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Hungersnot",
    "english": "famine",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Hungersn\u00c3\u00b6te",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Mensch",
    "english": "human",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Menschen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Orkan",
    "english": "hurricane",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Orkane",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "international",
    "english": "international",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Mangel",
    "english": "lack",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die M\u00c3\u00a4ngel",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "ein Mangel an",
    "english": "a lack of",
    "part of speech": "expression",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Musikfest",
    "english": "music festival",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Musikfeste",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Natursch\u00c3\u00a4tze",
    "english": "natural resources",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das \u00c3\u2013l",
    "english": "oil",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Olympischen Spiele",
    "english": "Olympic games",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Leute",
    "english": "people",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Planet",
    "english": "planet",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Planeten",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Verschmutzung",
    "english": "pollution",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Verschmutzungen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Umweltverschmutzung",
    "english": "(environmental) pollution",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Umweltverschmutzungen",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Armut",
    "english": "poverty",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Schutz",
    "english": "protection",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Schutze",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der M\u00c3\u00bcll",
    "english": "rubbish",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "sterben",
    "english": "to die",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "starb; ist gestorben",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "leben",
    "english": "to live",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "lebte; hat gelebt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "sch\u00c3\u00bctzen",
    "english": "to protect",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "sch\u00c3\u00bctzte: hat gesch\u00c3\u00bctzt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "recyceln",
    "english": "to recycle",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "recycelte; hat recycelt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "der Krieg",
    "english": "war",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Kriege",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Welt",
    "english": "world",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Welten",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "die Weltmeisterschaft",
    "english": "world cup",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Weltmeisterschaften",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "weltweit",
    "english": "worldwide",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::40_International_and_global_dimension_(F)"
  },
  {
    "german": "das Klima",
    "english": "climate",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "das Erdbeben",
    "english": "earthquake",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Erdbeben",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "das frisches Wasser",
    "english": "fresh water (1)",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "das S\u00c3\u00bc\u00c3\u0178wasser",
    "english": "fresh water (2)",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die S\u00c3\u00bc\u00c3\u0178wasser",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "globale Erw\u00c3\u00a4rmung",
    "english": "global warming",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "unmittelbar",
    "english": "instant",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "das Menschenrecht",
    "english": "human right",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Menschenrechte",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "das Salzwasser",
    "english": "salt water",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Salzwasser",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "die Sicherheit",
    "english": "security",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "die Solarenergie",
    "english": "solar energy",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "Art",
    "english": "type, sort",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Arten",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "die Spionage",
    "english": "spying",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "kompostieren",
    "english": "to compost",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "kompostierte; hat kompostiert",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "profitieren",
    "english": "to benefit",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "profitierte; hat profitiert",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "fehlen",
    "english": "to miss (lack)",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "fehlte; hat gefehlt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "verschmutzen",
    "english": "to pollute",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "verschmutzte; hat verschmutzt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "vergiften",
    "english": "to contaminate",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "vergiftete; hat vergiftet",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "retten",
    "english": "to save",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "rettete; hat gerettet",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "sch\u00c3\u00bctzen",
    "english": "to protect",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "sch\u00c3\u00bctzte: hat gesch\u00c3\u00bctzt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "trennen",
    "english": "to sort (rubbish)",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "trennte; hat getrennt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "in Kontakt bleiben",
    "english": "to stay in contact",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "blieb in Kontakt; hat in Kontakt geblieben",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "\u00c3\u00bcberleben",
    "english": "to survive",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "\u00c3\u00bcberlebte; hat \u00c3\u00bcberlebt",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "drohen",
    "english": "to threaten",
    "part of speech": "verb",
    "plural and inflected": "drohte; hat gedroht",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "ungl\u00c3\u00bccklich",
    "english": "unfortunate",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "bed\u00c3\u00bcrftig",
    "english": "needy",
    "part of speech": "adjective",
    "plural and inflected": "",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  },
  {
    "german": "der Vulkan",
    "english": "volcano",
    "part of speech": "noun",
    "plural and inflected": "die Vulkane",
    "level": "GCSE_German_(Pearson_2022)::41_International_and_global_dimension_(H)"
  }
]